<resources>
    <string name="app_name">For Vacation</string>
    <string name="info"> <b>Общая информация: </b></string>
    <string name="working_hours"> <b>Время работы: </b></string>
    <string name="price"> <b>Цена входного билета:</b></string>
    <string name="map"> <b>Карта местности:</b> </string>
    <string name="transport"> <b>Траспорт:</b> </string>
    <string-array name="sightseeing_greece">
        <item>Афинский акрополь (г. Афины)</item>
        <item>Панатинайкос (г. Афины)</item>
        <item>Храм Зевса Олимпийского (г. Афины)</item>
        <item>Львиные ворота (г. Микены)</item>
        <item>Древняя Олимпия (полуостров Пелопоннес)</item>
        <item>Гора Олимп (область Фессалия)</item>
        <item>Дворец Великих Магистров (остров Родос)</item>
        <item>Древнегреческий город Дельфы (область Фокида)</item>
        <item>Древний город Мистра (г. Спарта)</item>
        <item>Акрополь Линдоса (г. Линдос)</item>
        <item>Метеоры</item>
        <item>Загори</item>
        <item>Пелопоннес</item>
        <item>регион Македония</item>
        <item>город Эпил (скалы)</item>
    </string-array>
    <string name="Acropolis_of_Athens">
        Афинский некроволь, также известный как афинская некроволь или некровольный союз, был создан
        в древней Греции в V веке до н. э. и являлся формой политического и военного союза между
        город-государствами Афин и их союзниками. Он отличался от других форм греческих союзов тем,
        что не предусматривал обязательного вступления новых членов и не требовал от своих участников
        платить взносы или посылать военные отряды.

        Афинский некроволь был создан в ответ на угрозу персидской империи, которая покушалась на
        греческие города-государства. Афины, ставшие лидером этого союза, предложили своим союзникам
        защиту от персидской агрессии и обещали отстаивать их независимость и свободу. Союз состоял
        из более чем 150 городов, преимущественно на территории современной Греции, и был одним из
        крупнейших и наиболее влиятельных политических союзов древнего мира.

        Однако афинский некроволь имел и свои недостатки. Афины были доминирующей силой в этом союзе
        и использовали его в своих интересах. Они контролировали финансы союза и силы его флота, а
        также вмешивались во внутренние дела своих союзников. Афины также предлагали союзникам вариант
        выплачивать им деньги вместо обязательной службы военных отрядов, что вызывало недовольство
        и протесты со стороны некоторых союзников.

        Афинский некроволь существовал около 70 лет, но его доминирование и вмешательство во
        внутренние дела союзников вызвало недовольство, что привело к конфликту между Афинами и их
        союзниками. Этот конфликт, известный как Пелопоннесская война (431-404 гг. до н. э.),
        завершился поражением Афин и развалом афинского некроволя.
    </string>

    <string name="Panathenaic_Stadium">
        Панатинаикос стадион, также известный как Апостолос Николаидис, является футбольным стадионом,
        расположенным в Афинах, столице Греции. Он является домашней ареной для футбольного клуба
        Панатинаикос, одного из наиболее известных и успешных футбольных клубов в Греции.

        Стадион Панатинаикоса был открыт в 1922 году и является одним из старейших стадионов в
        Греции. Он расположен на улице Александрос Папагос, в центральной части Афин, и имеет
        вместимость около 16 000 зрителей.

        Панатинаикос стадион является историческим символом греческого футбола и футбольного клуба
        Панатинаикос. Он был местом проведения множества важных футбольных матчей, включая матчи
        национального первенства Греции и европейских турниров. Название стадиона "Апостолос
        Николаидис" дано в честь известного греческого футболиста и бывшего капитана Панатинаикоса,
        который считается одним из величайших футболистов Греции.

        Стадион Панатинаикоса также имеет богатую историю в проведении других спортивных мероприятий
        и культурных событий, таких как концерты и церемонии открытия и закрытия Олимпийских игр,
        которые проходили в Афинах в 2004 году.

        Однако стадион Панатинаикоса также имеет ограниченные возможности для модернизации, и
        существует планы на реконструкцию и модернизацию стадиона, чтобы соответствовать современным
        стандартам и требованиям футбольных мероприятий.
    </string>

    <string name="Temple_of_Olympian_Zeus">
        Строительство самого внушительного сооружения древнего мира — знаменитого храма Зевса
        Олимпийского — началось задолго до нашей эры по инициативе тогдашнего правителя Афин —
        тирана Писистрата. Планы у владыки были воистину амбициозными: новое гигантское сооружение
        должно было непременно затмить все существующие на то время чудеса света, в частности,
        непревзойденный храм Артемиды. В общем-то мечта Писистрата впоследствии осуществилась,
        только вот не при его жизни.

        В обществе затею с возведением самого большого в мире храма не оценили, сочтя ее просто
        актом высокомерия. А рядовые греки усматривали в храме лишь очевидный памятник тирании.
        Но между тем святость храма отрицать не приходилось, ведь он возводился на месте более
        древнего святилища Девкалиона — прототипа Ноя в греческой мифологии. Потому строительство
        храма Зевса Олимпийского хоть и с перерывами, но продолжалось.

        Завершил проект знаменитый воспеватель греческой культуры — император Адриан. С его легкой
        руки Афинская агора обзавелась не одним оригинальным шедевром архитектуры. Но время оказалось
        беспощадным. Храм Зевса Олимпийского просуществовал лишь три столетия (против шести веков
        строительных работ), прежде чем был основательно разрушен землетрясением.

        До настоящего времени от некогда великого храма сохранились лишь руины, впрочем, весьма
        впечатляющие. Хорошо просматривается угол помещения, состоящий из четырнадцати колон. Еще
        одна колонна стоит немного поодаль, и последняя — шестнадцатая — завалена. В оригинале же
        храм Зевса Олимпийского состоял более чем из сотни 17-метровых коринфских колон,
        расположенных в несколько рядов по периметру здания. Длина и ширина помещения составляла,
        соответственно, 96 м и 40 м.

        О внутреннем убранстве храма известно немного. Считается, что практически всю площадь зала
        занимала гигантская статуя бога Зевса, выполненная из слоновой кости и золота. Ходит легенда,
        что однажды сам Юлий Цезарь возжелал перевезти исполинскую скульптуру к себе в Рим, на что
        статуя лишь рассмеялась раскатистым громом. Кроме известного изваяния, зал храма Зевса
        Олимпийского украшала не менее впечатляющая статуя императора Адриана.

    </string>

    <string name="Mount_Olympus">
        Согласно греческой мифологии, гора Олимп - место, где Гея родила титанов. Они были так
        велики, что горы Греции служили им тронами, а Крон, самый могущественный из титанов,
        восседал на горе Олимп. Впоследствии Олимп стал местом, где жили древнегреческие боги.
        Согласно Гомеру, они обитали в хрустальных дворцах на вершине горы, питались нектаром и
        амброзией, «пищей богов», дарившей им бессмертие.

        Александр Македонский приезжал сюда перед началом военных походов, чтобы принести жертвы у
        подножия Олимпа.
        Олимп является не только историческим и мифологическим символом, но и памятником природы.
        Расположенный в пределах нома Пиерия и частично в пределах нома Лариса-Фессалия, Национальный
        заповедник Олимпа характеризуется огромным разнообразием флоры и фауны. Здесь встречаются
        1700 видов растений, что соответствует 25 % всех видов встречающихся в Греции. 23 из них —
        эндемичные виды, то есть обитающие только здесь. Фауна представлена 8 видами амфибий, 22
        видами пресмыкающихся, 32 видами диких млекопитающих, 136 видами птиц.

        Город Литохоро, что означает «Город богов» - обычное место начала любого восхождения на Олимп.
        На восхождение и спуск потребуется 2 дня - хотя опытные туристы могут обернуться за один день.
        Вдоль троп устроены приюты, где можно переночевать. Прекрасный район первозданной красоты.
        Здесь произрастают 1700 видов растений, причем некоторые встречаются только здесь.
    </string>

    <string name="Palace_of_the_Grand_Masters">
        Одним из памятников, который сохранился до нашего времени, является Дворец Великих Магистров,
        другое название — Кастелло. Найти замок не сложно, он находится на улице Рыцарей в Старом
        Городе, улица также известна под названием Odos Ippoton. Сама улица также интересна своей
        историей, многочисленными постройками разного возраста, также она отмечена, как одна из самых
        сохранившихся улиц с эпохи средних веков и рыцарского Родоса.

        Под флагом четырех властителей
        История замка Кастелло начинается в XIV веке, когда рыцари-госпитальеры выкупили Родос для
        создания своей резиденции, так как им был необходим форт-пост для контроля всего
        Средиземноморья. Дворец Великих Магистров стал главной резиденцией для девятнадцати магистров
        рыцарского ордена. Помимо функции для заседаний, дворец выполнял также функции укрепленной
        крепости. Ее оборонительные стены и сегодня впечатляют своей мощью.

        После завоевания Греции Османской империей Дворец стал обычной крепостью для обороны. Во
        время османов крепость частично разрушилась, в особенности после мощного взрыва в 1856 году.
        В начале XX века остров перешел под власть итальянцев, которые отреставрировали крепость,
        придав ей первоначальный вид, при этом украсив множество помещений соответственно вкусу
        хозяина — короля Виктора Эммануила III и Бенито Муссолини. Спустя несколько десятилетий,
        Родос оказался в составе Греции, власти распорядились в стенах дворца создать музей по
        истории античной эпохи и рыцарских времен.

        Дворец сегодня
        Во дворце насчитывается 205 залов и помещений, наиболее интересные из помещений: Зал
        Византийских икон, Зал приемов, Зал итальянского губернатора и Зал музыки, танцев, ожидания.
        Впечатляет и оформление комнат, основная часть их отделки — мрамор, позолоченные детали на
        стенах, фрески. Среди украшений будут интересны ковры, греческие статуи, амфоры и вазы.
        Особое внимание стоит уделить внутреннему дворику с мозаичным полом и восемью статуями,
        выполненными во время эллинской эпохи.

        Немного истории
        Дворец великих магистров, или как его называли во времена Венецианской республики — Кастелло,
        появился на Родосе в 14 веке. В те времена остров выкупили представители одного из самых
        влиятельных и мощных рыцарских орденов — госпитальеры. Орден контролировал значительную часть
        восточно-средиземноморского побережья, и Родос был выбран ими отнюдь не случайно: у него
        исключительно удачное стратегическое расположение. Вскоре замок на острове получил статус
        главной резиденции великих магистров Ордена Госпитальеров.

        Согласно преданию, крепость была построена на месте византийских укреплений. А византийцы, в
        свою очередь, выстроили их на месте древнего языческого храма, посвященного Гелиосу
        (божеству огня), который считался покровителем острова.bХодят слухи о том, что где-то в
        бесконечных каменных казематах рыцарской твердыни находятсядревние руины этого языческого храма.

        Дворец великих магистров в столице Родоса возвели в 14 веке.
        В свое время в замке проводились приемы и советы великих магистров, под началом которых были
        сосредоточены огромные территории. Госпитальеры немало сделали и для развития острова. Так,
        здесь были построены школы, госпиталь, храмы, возведены серьезные оборонительные укрепления.
        Однако, как это не печально, бастионы не смогли устоять под нечеловеческим натиском османов.
        Рыцари покинули остров и ушли на Мальту, дав там начало знаменитому Мальтийскому Ордену.
        Турки же устроили в замке склад, а затем тюрьму. В 19 столетии, когда значение мощных крепостей
        давно уже кануло в лету, здесь произошел взрыв боеприпасов, хранившихся в подвалах древней
        твердыни.

        В 20 столетии Родос переходит под власть итальянцев, которые принимают решение отреставрировать
        Кастелло. По задумке реставраторов, здесь должна была располагаться летняя резиденция первых
        лиц государства, в частности, самого Бенито Муссолини. Но несмотря на то, что на стенах замка
        присутствует табличка с его именем, сам идеолог фашизма здесь никогда не был.
        После окончания Второй мировой Родос перешел во владения Греции и было решено открыть здесь
        музей. Сегодня замок великих магистров — главная достопримечательность и гордость всего острова.

        Дворец в наши дни
        Абсолютно любого, кто впервые видит это сооружение, поражает масштаб и мощь крепостных стен.
        Кажется, что взять штурмом эту цитадель просто невозможно. Не менее удивительны и интерьеры
        так называемого дворца. Одних залов здесь насчитывается порядка 200. Конечно, далеко не в
        каждый открыт доступ, но на то она и магистерская резиденция.

        Залы и галереи богато и щедро украшены невероятными мозаиками, прекрасными фресками,
        гобеленами и зеркалами. Своды и стены покрыты искусной каменной резьбой, мебель — тончайшей
        ручной работы. Словом, резиденция великих магистров Госпитальеров — типичная резиденция
        богатого, влиятельного рыцарского ордена.

        Экспозиция расположенного здесь музея делится на две части — античную и средневековую.
        В обеих можно увидеть археологические находки, предметы искусства (например, византийские
        иконы), предметы быта, в частности костюмы и облачения, и многое другое.

        Взрослый — 8 €
        ежедневно с 08:00 до 20:00
    </string>

    <string name="Mystras">
        Город Мистра (или Мистрас) возник в середине 13 века и первоначально представлял из себя
        крепость. Построена она была через 50 лет после варварского разорения крестоносцами
        Константинополя и появления здесь латинских государств. Одним из них стало так называемое
        Ахейское княжество под владычеством Гильома де Виллардуэна. Еще в те времена, когда этот край
        входил в состав Византийской империи, его заселили воинственные славянские племена, которые
        не давали покоя византийцам. А уже после того, как Константинополь пал, славяне продолжили
        борьбу и против латинских рыцарей. Тогда и было принято решение построить здесь мощную
        цитадель.

        Нужно отметить, что при строительстве крепости очень активно использовались материалы из
        развалин древней Спарты, что всего в 8 км.
        В середине 13 столетия византийцам удалось вернуть город, а де Виллардуэн попал в плен, но
        позже был отпущен. С образованием Морейского деспотата, Мистрас активно развивался и вскоре
        стал столицей этого государства. В 1443 г. здесь был коронован Константин II Палеолог, дядя
        Софьи Палеолог, будущей жены Великого князя Московского Иоанна III. Через 10 лет император
        Константин II пал на стенах Константинополя во время осады города турками, а его племянница
        оказалась в Ватикане, откуда отправилась в далекую и неведомую Московию.

        Именно ей мы обязаны гербом с двуглавым орлом — наследственным гербом Палеологов.
        Вообще история Мистраса тесно связана с отечественной историей. Так в 1770 г. на Пелопоннес
        была отправлена русская эскадра под командованием князя Орлова. Ее целью была поддержка
        греческих повстанцев в борьбе с турецкими захватчиками. В феврале 1770 русский десант и
        героические повстанцы взяли крепость Мистра в осаду, а через 9 дней гарнизон сдался.

        Именно в Мистрасе был коронован Константин II Палеолог, дядя Софьи Палеолог, будущей жены
        Великого князя Московского Иоанна III.

        Что посмотреть
        Мистрас исключительно богат достопримечательностями, одна из важнейших — монастырь Митрополия,
        построенный еще во второй половине 13 столетия. Именно здесь и был коронован последний
        император Восточной Римской империи Константин II Палеолог. Сегодня на территории монастыря
        открыт интересный Историко-археологический музей. Другой известный монастырь — Бронтохион.
        Лучшего всего сохранились два храма — святых Федоров (посвященный Федору Тирону и Федору
        Стратилату) и Одигитрия. Бронтохион издревле пользовался особым почитанием у византийских
        баселевсов, и многие из местных правителей были похоронены именно здесь. Монастырский комплекс
        датируется концом 13 — началом 14 века.

        Еще один важный местный памятник — дворец Деспотов, возведенный Виллардуэном, позже
        достроенный Кантакузинами и Палеологами. Появившийся в 14 веке, монастырь Перивлепта
        славится прекрасными, буквально чудом сохранившимися фресками, повествующими о жизни
        Богородицы.
        Увы, действующий монастырь в Мистрасе лишь один — Пантасса. Построен он был в 30-х гг.
        15 века. Отличительная черта этой обители — эклектика: здесь смешались константинопольский,
        морейский, франкский и даже марокканские архитектурные стили.
    </string>
    
    <string name="Lindos_Acropolis">
        Линдос – город с историей в 3 тысячи лет. Собственно, здесь находится акрополь. Также над
        городом возвышаются стены рыцарского замка и руины раннехристианской церкви. Отправляться в
        Линдос лучше всего с утра или ближе к вечеру, с хорошим запасом воды. От сильного солнца в
        древнем городе сложно скрыться. Так что стоит подстраховаться.

        Чтобы увидеть все достопримечательности города, это причудливое смешение эпох, нужно пройти
        от ворот Линдоса до его верхней точки. Это длинный путь, который, между прочим, можно
        преодолеть на осле. Та же дорога, ведущая к акрополю, очень красивая. На пути встречаются
        каменные фонтаны, которые до сих пор наполняются водой, белые дома с внутренними двориками и
        таверны, где можно попробовать что-нибудь вкусное греческое.

        Отличный вид на город открывается с верхней точки Линдоса. Здесь можно стоять часами,
        рассматривая достопримечательности. На горизонте – залив Святого Петра. Под вами – три
        тысячи лет истории с акрополем, церковью и замком.

        Акрополь
        Акрополь, второй по величине после афинского, известен тем, что здесь сохранились развалины
        античного храма Аполлона Пифийского (2 век до нашей эры), мраморный амфитеатр ораторского
        искусства и Пифейский стадион, где проводились античные игры в честь Аполлона.

        Три версии возникновения Линдоса
        Историки до сих пор не пришли к единому мнению относительно времени возникновения города-
        государства Линдос на острове Родос.

        Первая версия – мифологическая. Согласно ей, царь Ливии Данай бежал на остров Родос,
        пытаясь скрыться от гнева своего брата, — Египта, которому проиграл в борьбе за престол.
        Прибыв на Родос вместе с 50 дочерьми, Данай основал три города – Линдос, Камейрос и Иаллиасос,
        дав им названия в честь трех самых любимых дочерей. Он же воздвиг и первую статую Афины.
        Линдос — второй по значению Акрополь после всемирно известного Афинского

        Кстати, эта легенда имеет и довольно кровожадное продолжение. Покинув Родос, Данай поселился
        в Аргосе, победив жившее там племя пеласгов и «переименовав» их в данайцев. Какое-то время
        спустя 50 его дочерей – Данаид – в ночь после свадьбы перебили своих мужей-египтян, с которыми
        сочетались браком в знак примирения с дядей. Как из чувства мести, так и для того чтобы не
        исполнилось древнее пророчество, гласящее, что их отец погибнет от руки зятя.
        Впрочем, одна из дочерей все-таки ослушалась отца, и ее муж, в конце-концов, расправился с
        тестем. А ее 49 сестер были осуждены богами на вечный бесполезный труд в царстве мрачного Аида
        – наполнение водой бездонной бочки. Отсюда и выражение – «бочка Данаид». Все эти события условно
        произошли примерно 4-4,5 тысячи лет назад. С вершины Акрополя открываются замечательные виды
        на Линдос и его окрестности

        Вторая версия – литературно-легендарная. Упоминание о Линдосе встречается в «Илиаде» Гомера,
        повествующей о последнем годе Троянской войны. Датировка Троянской войны, согласно
        исследованиям, почти не вызывает сомнений – XII-XIII вв. до н.э. Это значит, что уже в те
        времена город был известен и могущественен.

        Однако самая убедительная гипотеза, подтвержденная и многочисленными археологическими
        изысканиями, гласит: полис был основан в X в. до н.э. дорийским царем Тлептолемусом. Вместе
        с городами Камейросом, Иаллиасосом, Книдом, Косом и Галикарнасом Линдос входил в так
        называемое Дорийское Шестиградье (Гексаполис), расположенное частью на островах, частью –
        на побережье Малой Азии.
    </string>

    <string name="The_Meteora">
        Все 6 действующих православных монастырей Метеоры разместились на вершинах скал, застывших
        между небом и землёй. Каменные исполины, достигающие 600 метров в высоту, представляют собой
        уникальный геологический феномен. Оказавшись среди причудливых отвесных столпов с пещерами и
        лесистыми вершинами, напоминающими гигантские сталагмиты или огромные каменные пальцы, каждый
        путешественник задаётся вопросом: как могла природа сотворить такое? И ответ учёных таков:
        скалы Метеоры образовались на месте высохшей речной долины. Около 60 миллионов лет назад здесь
        текла глубокая, бурная река, впадающая в доисторическое море.

        История «монашеской страны» Метеоры начинается в X веке, когда в пещерах и скальных углублениях
        обосновались отшельники. В 950-970 гг. некий Варнава заложил здесь старейший скит Святого
        Духа. Поток аскетов в эти земли увеличился в XIV веке, когда Фессалия подвергалась частым
        нападениям турок, полностью завоевавшим её к 1393 году. Спасаясь от османов, отшельники из
        разрозненных греческих общин бежали в Метеору.

        К ним присоединились два монаха из монастыря на Святой горе Афон — старец Григорий и
        преподобный Афанасий Метеорский. Афанасий ставил своей целью превратить Метеору в
        рганизованное «монашеское государство» по подобию афонского монастыря.

        Вместе с 14 монахами он поднялся на огромную скалу Платис Литос высотой 613 метров и построил
        первый «парящий в воздухе» монастырь — Большой Метеор. В XV-XVI веках, в эпоху своего расцвета
        «монашеское государство» насчитывало 24 монастыря, в каждом из которых были скиты, церкви,
        трапезные, погреба, резервуары для сбора дождевой воды, костницы — урны для захоронения
        останков. А некоторые обители ещё и располагали библиотеками с богатой коллекцией рукописных
        и печатных книг. В наши дни функционируют только 6 монастырей.

        Большой Метеор или монастырь Преображения Господня является самым древним из комплексов
        Метеоры. Поствизантийские здания, средневековые фрески и ценные иконы XIV-XVI веков создают
        полноценную картину быта древней монашеской обители.

        В Большом Метеоре открыт музей монастырских реликвий, где хранится древнейшая в Греции
        рукопись, датируемая 861 годом. Монастырь Варлаама получил своё название от имени затворника
        Варлаама, который в 1350 году построил здесь маленькую церквушку. Он прожил на скале в полном
        уединении до конца своих дней. После смерти Варлаама сюда никто не забирался в течение почти
        двух сотен лет.

        Точная дата основания монастыря Русану неизвестна. Его внутреннее убранство украшено
        настенными росписями критской школы (XVI в.) и деревянным резным иконостасом с позолотой.
        Монастырь Святого Стефана (XIV в.) венчает огромную скалу, нависающую над городом Каламбака.
        Это самый богатый из монастырей Метеор, сегодня он выполняет функции просветительского центра:
        в бывшей трапезной открыт музей монастырских драгоценностей, а в подсобных помещениях
        устраивают выставки, концерты церковной музыки, читают лекции по иконографии.

        Посещение монастырей Метеоры
        До 1920 года попасть в монастыри можно было, поднявшись по длинным лестницам или совершив
        подъём на канате — гость садился в плетёную верёвочную сетку, и монахи втаскивали его на
        вершину скалы.
    </string>

    <string name="Zagori_region">
        Загори представляет собой северную часть горной системы Пинд, занимающую площадь примерно в
        1000 квадратных километров. На ее территории располагаются 46 деревень с небольшой плотностью
        населения. Данную область отличает красивейший пейзаж с густым лесом, голыми скалами,
        песчаными пустынями, узкими ущельями, горными реками, а также пещерами и подземными водами.

        Каменные 2-3-этажные дома загорцев имеют удивительную архитектуру. Они строятся на века и
        только из природных материалов, по древним технологиям, передаваемым из поколения в
        поколение. Современную мебель им заменяют низенькие скамейки с подушками, расставленные
        вокруг закрытого камина, на стенах – ковры, а потолки и ниши для посуды раскрашиваются в
        необычные цвета. В окрестностях можно увидеть древние монастыри и множество старинных мостов.

        Туристам здесь предлагается посетить ущелье Викос, перевал и альпийское озеро Астрака,
        прогуляться по живописным склонам хребтов Гамила, Казарма, Смоликас, побывать на сплаве по
        реке Войдоматио, заняться параглайдингом, альпинизмом и другими составляющими экологического
        отдыха. В 1975 году в этой местности был организован национальный парк.

        Национальный парк Викос-Аоос Загори расположен в национальном парке Викос-Аоос, названый
        так в честь одноименной реки и ущелья. Ущелье Викос попало в Книгу Рекордов Гиннесса, как
        самое глубокое ущелье в мире. Его высота достигает 900 метров, а ширина между склонами
        максимальна 1,1 километр. Этот регион привлекает многочисленных туристов, любителей
        экотуризма и экстремального туризма. Здесь разработаны десятки маршрутов на разную подготовку.
        Ну и конечно же, ряд интересных достопримечательностей.

        Достопримечательностей здесь просто куча. Например, город Янина и ее сохранившиеся
        достопримечательности османской империи, придают городу неповторимый восточный колорит.В
        противоположной стороне расположены города Кастория и Козани. Небольшие поселение, которые
        расположены по всему национальному парку. Традиционные жилища местных жителей имеют
        ядроподобную форму, а все поселение построено вокруг одной главной площади. Этот регион
        охраняется правительством Греции, и все новые здания строятся по такому же типу. Еще одна
        достопримечательность – это арочные каменные мосты через реку Аоос. Стоит посетить заброшенный
        монастырь Святого Параскеви, основанный в XV веке. Ближайший поселок – Монодендри, от него
        всего пятнадцать минут ходьбы.

        Небольшой рыночный город Коница славится своим огромным мостом через Аоос (построен
        около 1870 г., восстановлен в 1913 г.) и монастырем Стомиу (XVIII в.). А тянущиеся южнее
        города отроги горы Смоликас являются одним из последних мест обитания рыси и косули в этом
        регионе. Крошечная горная деревня Моливдоскепастион, или Дипалица (23 км к западу от города),
        населена преимущественно албанцами и славится монастырями XV-XVI веков, в изобилии
        разбросанными по окрестным склонам. А лежащая на восточном склоне Смоликаса деревня
        Дистратион в последнее время становится все более известной благодаря небольшому
        лыжному центру с двумя трассами.
    </string>

    <string name="Corinth_Canal">
        Чудо инженерный мысли, самый внушительный долгострой за историю планеты и просто дивное
        место, поражающее контрастом лазурной воды и слоеными, как пирог, отвесными скалами — это
        Коринфский канал. Несмотря на свои совсем небольшие размеры — около 6 км в длину, этот канал
        насквозь прорезает материк, превращая полуостров Пелопоннес в самый настоящий остров. Даже
        если посмотреть на Грецию с высоты спутника, то эту тонкую черту, прорезающую землю, будет
        видно невооруженным глазом. Словом, канал — достопримечательность неординарная, так что при
        возможности стоит здесь обязательно побывать. Благо, находится он совсем недалеко от города
        Коринфа и относительно по соседству с Афинами. Хотя лучшие ракурсы открываются, конечно же,
        с воды.

        Строительство Коринфского канала, который бы соединил Ионическое и Эгейское моря,
        планировались еще при Древней Греции, однако масштаб и размах идеи, а также трудность
        выполнения так или иначе сводили все усилия на нет. Пока в 1881 г. совместными стараниями
        греков, французов и еще доброго десятка архитекторов со всего мира не был разработан
        глобальный план по созданию на этом самом месте полноценной судоходной артерии. Длилось
        строительство целых 10 лет, стоимость вышла баснословной (6,0 млн долларов США в деньгах
        того времени), ну а результат превзошел все ожидания. Каких-то 6 км «прорезанной» слоистой
        каменной земли позволили всем кораблям, следующим в обход Пелопоннеса, сократить свой путь
        на 400 км! Самый впечатляющий факт — высота стен канала, достигающая внушительных 76 м.
    </string>

    <string name="Peloponnese">

    </string>



    <string-array name="sightseeing_names">
        <item>Mosteiro_dos_Jerónimos</item>
        <!--        <item>Cloisters</item>-->
        <item>Tombs of Vasco da Gama and Luís de Camões</item>
        <!--        <item>Upper Choir</item>-->
        <item>Basílica da Estrela</item>
        <item>Capela do Cardeal de Portugal</item>
        <!--        <item>Sacristy</item>-->
        <item>National Palace of Mafra</item>
        <item>Cabo da Roca</item>
        <item>Chapel of Senhor dos Passos</item>
        <item>Oceanário de Lisboa, Lisbon</item>
        <item>Palácio Nacional de Sintra, Lisbon Coast</item>
        <item>Convento do Cristo, Tomar</item>
        <item>Bom Jesus do Monte, Braga</item>
        <item>Hiking the Gerês Mountain Range</item>

    </string-array>
    <string name="loading_page">Aut inveniam viam aut faciam</string>
    <string name="sight_description">Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
        Donec sed ullamcorper dolor, finibus condimentum sem. Fusce eu posuere nibh. Duis ornare
        felis et ipsum convallis fermentum. Phasellus ac cursus ex. Praesent mollis tellus ut augue
        cursus, ut tincidunt arcu vehicula. Fusce eu felis tortor. Pellentesque pharetra suscipit
        urna sit amet ornare. Aenean justo, molestie at egestas eu, rutrum vel erat.
        Curabiturhendrerit pellentesque lacinia.
        Nullam tristique neque lectus, sit amet aliquet ex gravida id. Pellentesque vulputate
        finibus dui, ac aliquet leo. Sed ut felis quis quam gravida interdum vitae et ligula.
        Sed in ligula. Donec aliquam pretium nulla, eu placerat diam accumsan sit amet.
        Suspendisse potenti. Donec ut pharetra nisl. In non neque fermentum, vulputate lectus et,
        rutrum mi. Morbi ac dui nec felis fermentum mattis eget in urna. Curabitur in tincidunt
        risus. Aenean venenatis tempus arcu eu lobortis. Etiam rutrum, sem eget condimentum
        ultrices, enim felis aliquet lectus, ut lobortis elit non nulla. Vivamus eget
        condimentum magna. Curabitur sed tellus at diam efficitur vestibulum. Etiam mollis pretium
        cursus. Sed non tempor nisl.
        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
        Donec sed ullamcorper dolor, finibus condimentum sem. Fusce eu posuere nibh. Duis ornare
        felis et ipsum convallis fermentum. Phasellus ac cursus ex. Praesent mollis tellus ut augue
        cursus, ut tincidunt arcu vehicula. Fusce eu felis tortor. Pellentesque pharetra suscipit
        urna sit amet ornare. Aenean justo, molestie at egestas eu, rutrum vel erat.
        Curabiturhendrerit pellentesque lacinia.
        Nullam tristique neque lectus, sit amet aliquet ex gravida id. Pellentesque vulputate
        finibus dui, ac aliquet leo. Sed ut felis quis quam gravida interdum vitae et ligula.
        Sed in ligula. Donec aliquam pretium nulla, eu placerat diam accumsan sit amet.
        Suspendisse potenti. Donec ut pharetra nisl. In non neque fermentum, vulputate lectus et,
        rutrum mi. Morbi ac dui nec felis fermentum mattis eget in urna. Curabitur in tincidunt
        risus. Aenean venenatis tempus arcu eu lobortis. Etiam rutrum, sem eget condimentum
        ultrices, enim felis aliquet lectus, ut lobortis elit non nulla. Vivamus eget
        condimentum magna. Curabitur sed tellus at diam efficitur vestibulum. Etiam mollis pretium
        cursus. Sed non tempor nisl.</string>
    <string name="Mosteiro_dos_Jerónimos">
        Монастырь Жеронимуш вместе с Беленской башней является самой важной туристической
        достопримечательностью Лиссабона. Внутри находится гробница Васко да Гамы.
        Монастырь  Жеронимуш  (по-португальски  Mosteiro dos Jeronimos ), один из самых известных
        и посещаемых памятников Лиссабона, является не только выдающимся архитектурным
        произведением, но и важным символом португальской самобытности и культуры. Этот шедевр
        стиля мануэлино , уникального португальского художественного направления, сочетающего
        элементы поздней готики с элементами ренессанса. Монастырь был основан по приказу короля
        дона Мануэля I  недалеко от того места, где  Генрих Мореплаватель  , сыгравший ключевую
        роль в заморских предприятиях Португалии, построил церковь, посвященную Санта-Мария-де-Белен.</string>
    <string name="Tombs_of_Vasco_da_Gama_and_Luís_de_Camões">
        Васко да Гама родился в Синише, вероятно, в 1468 году, и умер в Индии в декабре 1524 года,
        всего через три месяца после своего пребывания на посту вице-короля Португальской Индии.
        Он был вторым сыном Эстевана да Гамы. Его старшим братом был Паулу да Гама, который
        путешествовал с Васко в путешествии в Индию 1497-1499 годов и умер почти в конце обратного
        пути на острове Терсейра на Азорских островах.
        Хроники того времени говорят нам, что Васко да Гама был «среднего роста, рыцарского гения,
        дерзкий на любое великое или рискованное достижение, грубый в отдаче приказов, достаточно
        сильный, чтобы его боялись в любом споре, трудолюбивый и непреклонный в своих действиях».
        Наказание от имени правосудия». Благодаря своей отваге и силе духа Васко да Гама и его
        команда преодолели ярость небес, морей и земли, чтобы написать новую страницу в мировой
        истории.
        Останки да Гамы были перевезены из Индии в монастырь Носса-Сеньора-дас-Реликиас недалеко от
        города Видигейра, где они оставались в течение трех столетий. В 1880 году останки Васко да
        Гамы и поэта Луиса де Камоэнса были перенесены в монастырь Жеронимуш. Их надгробия работы
        скульптора Коста Мота сейчас находятся в нижнем хоре монастырской церкви. Васко да Гама и
        Луис де Камоэнс были двумя наиболее важными представителями этого эпического периода в
        истории Португалии. Им была оказана честь последнего упокоения среди королей.</string>
    <string name="Basílica_da_Estrela">
        Королевская базилика Эштрела – один из самых красивых памятников Лиссабона и одна из самых
        монументальных церквей. Это здание в стиле барокко и неоклассицизма было построено королевой
        Марией I в 1790 году в благодарность за рождение сына.
        Могила королевы, которая умерла в Бразилии, находится внутри, у двери, ведущей к
        замечательному вертепу в стиле барокко с более чем 500 терракотовыми и пробковыми
        изображениями. Это самый большой вертеп в стране, созданный ведущим скульптором Мачадо де
        Кастро.
        Внешний вид с большим куполом в стиле рококо и двумя колокольнями был вдохновлен собором
        Святого Петра в Риме и дворцом Мафра за пределами Лиссабона и украшен монументальными
        скульптурами и фигурами, намекающими на Святейшее Сердце Иисуса. Вы можете увидеть купол
        вблизи, поднявшись по 114 ступеням на террасу.
    </string>
    <string name="Capela_do_Cardeal_de_Portugal">
        Базилике Сан-Миниато-аль-Монте недавно исполнилось 1000 лет. Доминируя над видом с одного из
        самых высоких и живописных мест с видом на Флоренцию, он является жемчужиной тосканской
        романской архитектуры. Оборонительная стена, наспех построенная Микеланджело во время осады
        Флоренции в 1530 году, окружает церковный комплекс, позже завершенный Козимо I Медичи и
        превращенный в настоящую крепость в 1553 году. Сегодня внутри этой стены находится
        монументальное кладбище Порт-Санте, где похоронены многие известные итальянцы, в том числе
        Карло Коллоди, создавший Пиноккио.

        Шедевр флорентийского Возрождения, часовня отражает плодотворное сотрудничество между
        архитекторами, художниками и скульпторами и их мастерскими и включает в себя широкий спектр
        различных техник, которые дали уникальные и потрясающие результаты. Первоначальный проект
        был разработан Антонио Манетти, учеником Брунеллески, но, поскольку он умер через год после
        Джеймса, проект был передан Джованни Росселлини для его создания, а скульптуры — его брату
        Антонио Росселлино, которого Вазари назвал «самым превосходный, даже изумительный маэстро
        скульптуры, пользовавшийся большим уважением при жизни и очень известный после смерти».
        Квадратная форма с арочными углублениями по бокам, вход в часовню осуществляется через одну
        из четырех арок. Могила кардинала, с его саркофагом, установленным на изображении покойного
        в полный рост, одетого в кардинальскую митру и тщательно продуманного далматика,
        соответствующего его положению, был работой Антонио Росселлино. Порфировый фон за гробницей,
        которая когда-то была украшена золотом, и фигуры из белого мрамора напоминают нам о его
        царственном происхождении. Над ним находится тондо Мадонны с младенцем в окружении четырех
        ангелов, а под ним основание украшено замысловатым символическим фризом и латинской надписью,
        посвященной кардиналу. Драпировка, на которой лежит тело кардинала, с каждой стороны
        удерживается двумя ненадежно сидящими «путти». а фигуры из белого мрамора напоминают нам о
        его королевском происхождении. Над ним находится тондо Мадонны с младенцем в окружении
        четырех ангелов, а под ним основание украшено замысловатым символическим фризом и латинской
        надписью, посвященной кардиналу. Драпировка, на которой лежит тело кардинала, с каждой
        стороны удерживается двумя ненадежно сидящими «путти». а фигуры из белого мрамора напоминают
        нам о его королевском происхождении. Над ним находится тондо Мадонны с младенцем в окружении
        четырех ангелов, а под ним основание украшено замысловатым символическим фризом и латинской
        надписью, посвященной кардиналу. Драпировка, на которой лежит тело кардинала, с каждой
        стороны удерживается двумя ненадежно сидящими «путти».

        Напротив гробницы находится мраморный трон, который также демонстрирует королевское
        происхождение кардинала, который, вероятно, был создан Бернардо, другим братом Росселлини.
        За ним красивое Благовещение работы Алессо Бальдовинетти. Другие серии фресок Бальдовинетти
        можно увидеть в люнетах и включают восемь пророков, четырех евангелистов и четырех
        учителей церкви.

        Перед входом в часовню алтарь был написан на дереве двумя другими братьями, Антонио и Пьеро
        дель Поллайоло, и изображает святых Винсента (покровителя Лиссабона), Иакова (имя кардинала)
        и Юстаса (покровителя одного из кардинальские церкви). Картина, которая сейчас находится в
        Сан-Миниато, является копией, поскольку оригинал был перенесен в Уффици в 1800 году. Еще два
        ангела придерживают драпировку в люнете над алтарем.

        Богато украшенный геометрический пол Стефано ди Бартоломео выполнен в косматеском стиле,
        типичном для романских тротуаров, и представляет собой мозаику opus sectile, в которой
        используются полудрагоценные камни и кусочки белого каррарского мрамора разных размеров.
        Наконец, необыкновенный застекленный терракотовый потолок Луки делла Роббиа изображает
        четыре основные добродетели (Умеренность, Благоразумие, Справедливость и Стойкость) в тондо
        по углам, с голубем Святого Духа в центре, окруженным семью подсвечниками, символами семи-
        разветвленная менора иудейской традиции.
    </string>
    <string name="National_Palace_of_Mafra">
        Построен по приказу короля Жуана V, состоит из Королевского дворца, базилики, монастыря и
        охотничьего заповедника. Основные моменты включают 2 карильона, 6 исторических органов,
        библиотеку и лазарет 18-го века.

        В 2019 году Национальный дворец Мафра был объявлен объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО.
        Королевский дворец занимает благородный этаж здания Мафра и 2 башни.

        Северную башню занимал король, а южную — королева, и обе башни соединены 232-метровой
        галереей, что делает ее крупнейшим дворцовым коридором в Европе. В этом здании площадью
        около 40 000 м2 размещался францисканский монастырь (300 фритюрниц) — и в нем есть Кампо-Санто,
        лазарет, эллиптический зал (капитулярный), зал литературных актов, лестница и столовая.

        Он может похвастаться большой библиотекой, которая считается одной из самых красивых в мире.
        В Королевском здании есть два карильона с 98 колоколами — самые большие для своего времени.
        6 органов базилики являются частью уникального мирового наследия.

        Королевский монастырь и дворец Мафра — самый важный памятник барокко в Португалии. Здание
        занимает площадь почти четыре гектара (37 790 м2), в том числе 1 200 комнат, более 4 700
        дверей и окон, 156 лестниц и 29 внутренних дворов и дворов.

        Такое великолепие стало возможным только благодаря хлынувшему в страну бразильскому золоту,
        позволявшему королю осуществлять свое покровительство искусствам и укрепление королевской
        власти.

        Главным архитектором этого места был Жоао Фредерико Людовице, немецкий военный инженер и
        ювелир, прошедший обучение в Италии.

        Вдохновением послужили папские постройки в Риме с некоторыми немецкими чертами,
        интегрированными в величественный стиль барокко. Структура симметрична относительно
        центральной оси с базиликой, окруженной двумя высокими башнями. Основные постройки монастыря
        расположены за главным фасадом.
    </string>
    <string name="Cabo_da_Roca"/>
        
</resources>